是[微软制作的一款用于](../Page/微软.md "wikilink")[Windows Server
2003的免费附加](../Page/Windows_Server_2003.md "wikilink")（增值）软件，它提供基本的[门户网站和](../Page/门户网站.md "wikilink")[企业内网功能](../Page/企业内网.md "wikilink")。它包括由[web部件](../Page/web部件.md "wikilink")（由[ASP.NET开发](../Page/ASP.NET.md "wikilink")）组成的叫作[web
部件页面的门户页面](../Page/web_部件页面.md "wikilink")、团队站点、文档库以及项目子站点，带有[版本控制的文档存储空间](../Page/版本控制.md "wikilink")、以及基本的搜索功能。它的前端是一个运行于[Internet
Information
Services](../Page/Internet_Information_Services.md "wikilink")
6.0之上的[ASP.NET](../Page/ASP.NET.md "wikilink")[网站](../Page/网站.md "wikilink")，后端由[SQL
Server或者](../Page/Microsoft_SQL_Server.md "wikilink")[MSDE来存储数据](../Page/MSDE.md "wikilink")。

Windows SharePoint Services同时也是[Microsoft Office SharePoint Portal
Server和](../Page/Microsoft_Office_SharePoint_Portal_Server.md "wikilink")[Microsoft
Office Project
Server的基础](../Page/Microsoft_Office_Project_Server.md "wikilink")。Office
SharePoint Portal Server是Windows SharePoint Services的企业版，并不像WSS一样是免费的。

利用Windows SharePoint Services的Knowledgebase
Template，再配合SharePoint自身的文档管理和搜索引擎等功能，可以构建企业的知识管理系统。

## 版本

  - 第一版，叫作SharePoint Team Services（通常缩写为STS），是和[Office
    XP同时发布的](../Page/Office_XP.md "wikilink")，当时是[Microsoft
    FrontPage的一部分](../Page/Microsoft_FrontPage.md "wikilink")。STS可以运行在[Windows
    2000 Server和](../Page/Windows_2000_Server.md "wikilink")[Windows
    XP平台上](../Page/Windows_XP.md "wikilink")。它和[SharePoint Portal
    Server](../Page/SharePoint_Portal_Server.md "wikilink")
    2001的唯一相同之处是一些共用的图片和样式。

<!-- end list -->

  - Windows SharePoint Services 2.0的市场定位是对SharePoint Team
    Services的升级，但实际上它是一个完全重新设计的应用软件。最关键的不同之处是文件存储方式的差异，这一差异使它们成为两个完全不同的产品。SharePoint
    Team
    Services使用常见的文件存储方式来存储文档，而只把文件[metadata存放在数据库里](../Page/metadata.md "wikilink")。而Windows
    SharePoint Services
    2.0把文档本身和文档属性都存放在数据库里，并且在文档库里支持基本的文档[版本管理](../Page/版本.md "wikilink")。这一版本功能在STS里是没有的。WSS的Service
    Pack 2增加对SQL Server 2005的支持，并且使用[.NET
    Framework](../Page/.NET_Framework.md "wikilink") 2.0。

<!-- end list -->

  - Windows SharePoint Services 3.0是在2006年11月16日发布的，作为[Microsoft Office
    2007和](../Page/Microsoft_Office_2007.md "wikilink")[Windows Server
    "Longhorn"的一部分](../Page/Windows_Server_"Longhorn".md "wikilink")。它包含许多新特性，比如支持手机页面，[RSS](../Page/RSS_\(文件格式\).md "wikilink")，[wiki和](../Page/wiki.md "wikilink")[博客](../Page/博客.md "wikilink")，支持第三方浏览器，以及改良许多的浏览功能。WSS
    3.0是构建在.NET Framework 3.0之上的，它可以使用[Windows Workflow
    Foundation](../Page/Windows_Workflow_Foundation.md "wikilink")，这是.NET
    Framework 3.0（曾用名WinFX）的一个组件。

<!-- end list -->

  - SharePoint Server 2010 有以下四个版本

:\*SharePoint Server 2010 企业版客户端访问许可证功能

::适用于期望扩展业务协作平台以便支持高级方案的组织。利用 SharePoint 的企业版功能充分与业务范围之外的应用程序、Web 服务以及
Microsoft Office
客户端应用程序进行相互协作；借助丰富的可视化数据、仪表板以及高级分析功能作出更加明智的决策；构建稳定的形式和以工作流为基础的解决方案。

:\*SharePoint Server 2010 for Internet Sites（企业版）

::适用于期望利用 SharePoint 的全部企业功能来创建面向客户的公共网站以及专用外联网的组织。此版本能够提供 SharePoint
Enterprise 的全部功能，不受任何技术限制。

:\*SharePoint Server 2010 标准版客户端访问许可功能

::适用于期望部署覆盖各种内容的业务协作平台的组织。使用 SharePoint
的核心功能来管理内容和业务流程，查找和分享信息和专业经验，并简化不同组织中人员的协作方式。

:\*SharePoint Server 2010 for Internet Sites（标准版）

  -

      -
        适用于期望利用 SharePoint Server 2010 标准版功能来创建公共 Internet
        网站以及基本外联网的中小型组织。

## SharePoint资源

SharePoint资源包含一些工具可以让个人和组织扩展他们的知识，解决问题或者改善SharePoint的用户体验。使用最广泛的资源包括[webpart](../Page/webpart.md "wikilink")，面向SharePoint的[blog](../Page/blog.md "wikilink")，在线出版物，目录以及Sharepoint贸易展等。

SharePoint本身是[微软产品家族的一部分](../Page/微软.md "wikilink")，它可被分成两条主要的产品线。

Windows SharePoint Services
(WSS)是SharePoint的最基本产品，它是完全免费的。它已在世界范围内的商业团体所采用，因为它与生俱来的能力可以推动不同的商业团体包括合作伙伴、客户以及供应商之间的协作。WSS使用户能够创建可被整个组织访问的工作站点。

[Microsoft Office SharePoint Portal
Server](../Page/Microsoft_Office_SharePoint_Portal_Server.md "wikilink")
2003是SharePoint的企业版
[（最少购买5个许可）](https://web.archive.org/web/20070104054859/http://www.microsoft.com/office/sharepoint/howtobuy/default.mspx#E5/)，是按照对WSS的升级来设计的。SPS
2003是一个门户网站，它使得用户可以根据业务流程联系到其他用户，小组以及信息。SharePoint Portal Server
2003依赖Windows SharePoint
Services提供基本的网站空间和文档存储功能，但对它进行功能上的扩展，包括浏览，搜索，应用集成以及个人空间。

一个新版的SPS正在生产过程中，产品改名为Microsoft Office SharePoint Server
2007。这个期待已久的版本的发布标志着微软的下一代合作软件的诞生。The public
beta version will be available in Summer 2006 with the full release of
Office 12 Suite expected before year end. SharePoint Server
2007包含许多新功能，例如RSS，wiki，weblog和极大改善的站点浏览。

## 参考文献

## 外部链接

  - [微软官方Windows SharePoint
    Services网页](http://sharepoint.microsoft.com/zh-tw/Pages/default.aspx)
  - [SharePoint开发项目组博客](https://web.archive.org/web/20070315014921/http://blogs.msdn.com/sharepoint/)
  - [Windows SharePoint
    Services管理员指南](https://web.archive.org/web/20070305052946/http://www.microsoft.com/downloads/details.aspx?FamilyID=a637eff6-8224-4b19-a6a4-3e33fa13d230&displaylang=en)
  - [Free 180 day Trial of Office SharePoint
    Server 2007](http://arquivo.pt/wayback/20080302215431/http://office.microsoft.com/search/redir.aspx?AssetID=XT102104951033&Origin=HH102081821033&CTT=5)
  - [msdn.microsoft.com article on deploying Web
    Parts](http://msdn.microsoft.com/library/?url=/library/en-us/odc_sp2003_ta/html/sharepoint_deployingwebparts_msi.asp)
  - [WSS Demo](http://www.wssdemo.com/)
  - [SHAREPOINTCOMMUNITY.COM](http://www.SHAREPOINTCOMMUNITY.com/)
  - [Sharepoint BUZZ - Blogging the Best of
    SharePoint 2007](https://web.archive.org/web/20070323002439/http://www.sharepointbuzz.com/)
  - [Free Web parts from SharePoint
    HQ](https://web.archive.org/web/20070509205346/http://www.sharepointhq.com/products/free_webparts.htm)

{{-}}

[Category:微軟軟體](../Category/微軟軟體.md "wikilink")
[Category:微軟伺服器技術](../Category/微軟伺服器技術.md "wikilink")